「本土研究社」呢個組織入面成員同爆料咁撚堅，連地產商都怕咗佢地，連登冇人講！！！？？？

【套丁「新細界刂」】報告一出 連大地產商都同鄉紳「割蓆」

自《新丁再現：新界套丁研究報告2020》調查發現有曾任職新世界發展有限公司人士參與疑似套丁項目【註一】，研究社經營多年終於首次接獲大地產商的書面回應。承蒙新世界錯愛，今次特意寄來一封澄清信，與疑似參與套丁的公司「割蓆」，並稱會保護貴公司的名聲，不排除會有進一步(法律)行動。但澄清信有大量疑點，現呼籲新世界公開交代回應。

再提一次，事緣本研究在調查新界套丁2020年最新現況期間，發現國勝有限公司(Sky Villa Group Limited) 在元朗區大棠發展疑似套丁項目，該公司秘書為林艷琼，過往曾任職新世界助理董事總經理，而同公司董事為鄉事派梁智峯及沈文傑。該公司在2008年前已購入相關的疑似套丁項目涉事地段，並於2010-11年期間分別賣給不同姓氏的男丁(為套丁必經步驟)，顯示有疑似套丁的跡象。但新世界只回應林艷琼在2012年離職，並未提及12年前正任職的林艷琼在這個疑似套丁過程中的角色。

就以上澄清，需要提出幾點疑問：

第一點，經2014年的傳媒報導，林艷琼過去十多年一直為新世界於新界北區收地【註二】。而國勝有限公司購入疑似套丁項目地段時，當時林艷琼是否正代表新世界進行收地？

第二點，貴公司是否知悉，2012年前仍任職的林艷琼在整個過程中的角色？

第三點，林艷琼在2008年有否申報其身兼國勝有限公司公司秘書一職？並對當時2008年林艷琼與鄉紳合組公司國勝有限公司是否知情？

如曾任發展局局長陳茂波表示，套丁是違法行為，估計貴公司不會直接以身試法。而最新套丁研究報告中，透過堅實的研究方法整理新界疑似套丁的跡象，乃有根有據。因此，如貴公司公開交代當時與林艷琼的關係，以及林艷琼當時於疑似套丁發展項目的角色，定能釋除公眾疑慮，維護貴公司的聲譽。

#新世界你咁樣我唔會驚㗎喎
#睇樓個時幫手問問

【註一】《新丁再現：新界套丁研究報告2020》

【註二】香港經濟日報：新世界沽上水地 1年升值13.7倍

--
自訂金額支持土地研究工作

早前我地發佈《新丁再現：新界套丁研究報告2020》，並為今次套丁報告舉行大籌旗。至今已經籌到$10,750，距離維番今次最基本既研究開支嘅目標已經更近咗一大步，希望大家可以支持我地呢類民間研究工作。

是次研究開支：(27%)
1. 資料搜集、整理及分析：$15,000
2. 地圖軟件及技術支援：$10,000
3. 土地查冊及公司查冊：$12,000
4. 實地考察交通：$2,500
5. 印刷：$1,000
6. 研究員及義工給力：無價
------合共：$40,500

--
🕵️‍♀️ 月捐民間研究工作多多支持

Follow Us:
🖥Facebook:
🎧 Podcast:
📸IG:
🖨TG:
🐦Twitter :
🎥Youtube:
🧠研究義工報名申請表

靜靜地 而家邊個紅死邊個

推

但如果唔紅, d料又比較難廣傳.
兩難黎.

做到野，值得課金支持吓

揭發套丁嘅嘢就係要大鑼大鼓 點解仲要靜靜地

今時今日香港搞到雞毛鴨血 都係呢啲仆街發展商 佢哋背後捅左香港人好多刀

人地唔係唔夠水都唔會出PO要人貨金啦
你叫佢靜

留意咗好耐本土研究社，入邊啲料真係好勁 但唔多香港人知道 希望蘋果新聞可以引述佢哋嘅資料再出一段新聞出嚟 俾多啲人認識下

仲有1823專員 復仇閪 都好撚勁

係呀，林艷琼係新世界獨立自決要套丁架

公司唔知架！佢獨立架！佢自決架！

佢地不嬲高質

佢spotify有podcast
定期就不同議題討論
worth supporting

講真涉及咁多利益，唔驚俾人買起?手足小心

Pish

推下先 報下廉署

推！

呢個真。唔係咁多人有follow 佢哋page

pish

推 不明個案由深圳來港 屬14日檢疫豁免人士 - 分享自 LIHKG 討論區

課金啦屌 月捐都係一百咋

岩岩加到300月捐！

利申fresh grad

p

一早follow咗，好多學術嘢學

Push

哇呢個勁

好似唔好講出黎好d

點會冇人講呀
課鳩左佢成年啦

PR唔敢講，因為spin唔走

原來依家仲有廉署咩？

有長細研究土地政策文件既民間學社

不如下單case就調查下廉署

Ps已課

做撚埋地政個份
執撚咗佢啦垃圾地政

拎張正本畫公仔？

ICAC唔理呢d

本土研究社真係好好嘅組織
一直默默耕耘

用google drive share記錄人地google ac,咁都得？

見過有人話佢地用錯資料

支持本土研究社
佢地做既野好堅
一班認真搵料做研究既癲佬

Pay 左半年零

有冇例子？

up

一直都月月課金支持

反而CCTVB 成日引述

本研社班人真係痴線架 好L勁

True respect

唔套丁，啲地都唔會起樓嫁，政府都唔俾

已sub

港共真理部認證！！

揭黑!!!!!